<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://example.com/</link>
      <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://example.com/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://example.com/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошлой неделе</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-wm&#34;&gt;Что такое WM?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;World Machine помогает создавать реалистичные 3D-рельефы. Мощная и гибкая программа World Machine сочетает процедурное создание рельефа, моделирование природы и интерактивное редактирование для быстрого и простого создания реалистичного рельефа. Вы можете создавать и экспортировать поля высот, текстуры и сетки высокого разрешения для игр или программ рендеринга.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-именно-wm&#34;&gt;Почему именно WM?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то что игровой движок, который я использую, имеет встроенные средства для создания и редактирования ландшафта, они подразумевают использование вручную, что неэффективно в контексте создания цельного игрового мира, имеющего размеры порядка 60 квадратных километров. Так же имеются программы аналогичные данной, но WM является наиболее узнаваемой, в силу чего для нее легче найти инструкции по использованию.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-это-устроено&#34;&gt;Как это устроено?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В отличие от традиционных редакторов рельефа на основе кистей, World Machine использует процедурный подход. Формируйте рельеф, используя основные строительные блоки, такие как фракталы, затем дополните их симуляцией природы, чтобы создать реалистичные черты.
Просто соедините вместе блоки действий, чтобы создать свой мир.
Вот великолепный пейзаж, созданный менее чем за две минуты.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги-работы&#34;&gt;Итоги работы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;За прошлую неделю я изучил основные возможности программы World Machine, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Использование нод шума для создания основы ландшафта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использование инструмента Layout Generator&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использование инструментов: эррозия, кривые, комбинирование, фильтры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Экспорт карт высот и текстур в заданном разрешении&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/markdown/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;история&#34;&gt;История&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первоначально создан в 2004 году Джоном Грубером и Аароном Шварцем. Многие идеи языка были позаимствованы из существующих соглашений по разметке текста в электронных письмах. Реализации языка Markdown преобразуют текст в формате Markdown в валидный, правильно построенный XHTML и заменяют левые угловые скобки («&amp;lt;») и амперсанды («&amp;amp;») на соответствующие коды сущностей. Первой реализацией Markdown стала написанная Грубером реализация на Perl, однако спустя некоторое время появилось множество реализаций от сторонних разработчиков (см. ниже). Реализация на Perl распространяется по лицензии типа BSD. Реализации Markdown на различных языках программирования включены (или доступны в качестве плагина) во многие системы управления содержимым.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;реализации-markdown&#34;&gt;Реализации Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C#&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ColdFusion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Common Lisp&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haskell&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Java&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JavaScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kotlin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;newLISP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ruby&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scala&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tcl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;расширения&#34;&gt;Расширения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Приведённые ниже приложения реализуют Markdown, расширяя его синтаксис дополнительной функциональностью:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;MultiMarkdown (C)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Text::MultiMarkdown (Perl) модуль, реализующий расширение MultiMarkdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP Markdown Extra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;python-markdown2 (Поддерживает некоторые расширения PHP Markdown)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;python-markdown (Имеет систему расширений для добавления нового синтаксиса)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Markout (Java)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pegdown (Java)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maruku (Ruby)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pandoc (Haskell)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;поддержка-текстовыми-редакторами&#34;&gt;Поддержка текстовыми редакторами:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Универсальные редакторы: TextMate, BBEdit (с версии 8.6), Vim (с помощью специального пользовательского режима, написанного Беном Вильямсом), Emacs(с помощью специального пользовательского режима, написанного Джейсоном Блевинсом), TextWrangler, Smultron, Sublime Text, Geany, Atom, Visual Studio Code.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Редакторы для блогов: Ecto, MarsEdit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Плагины для редактора среды Eclipse от ThinkTank Mathematics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Плагины для текстового редактора gedit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Текстовый редактор iA Writer в версии для Mac OS и Android&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Текстовый редактор ReText для GNU/Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WYSIWYM-редактор Texts для Windows/Mac OS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WYSIWYM-редактор Typora для Windows, GNU/Linux и Mac OS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошлой неделе</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-rvt&#34;&gt;Что такое RVT?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Runtime Virtual Texture (RVT) создает свои текстурные данные по требованию с помощью GPU во время выполнения и работает аналогично традиционному текстурированию. RVT кэширует данные о затенении на больших площадях, что делает их подходящими для затенения ландшафта, где используются материалы, похожие на декали, и сплайны, которые хорошо подходят для соответствия рельефу.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;для-настройки-и-использования-виртуального-текстурирования-среды-выполнения-в-проекте-выполните-следующие-высокоуровневые-действия-&#34;&gt;Для настройки и использования виртуального текстурирования среды выполнения в проекте выполните следующие высокоуровневые действия: :&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Создайте виртуальный текстурный ресурс (ы) среды выполнения в браузере содержимого. Он используется для связи всех компонентов (актеров, тома RVT и материалов RVT) вместе для рендеринга виртуальной текстуры среды выполнения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавьте виртуальный текстурный том среды выполнения в сцену с панели Режимы. Это используется для размещения актива RVT в сцене.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройте свои материалы для записи в ресурс RVT.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройте материалы для отбора проб из актива RVT.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройте один или несколько примитивов или ландшафтных актеров для рендеринга в актив RVT.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-нужны-виртуальные-текстуры-реального-времени&#34;&gt;Зачем нужны виртуальные текстуры реального времени?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данный вид текстур используется в частности для создание правдоподобного окружения в игровом мире, так как позволяет сгладить преход можду текступой ланшафта и текстурой объекта, например камня. Так же виртруальные текстуры реального времени можно использовать для создания поверхности ланшафта, реагируещей на другие объекты (например снег, который приминается под ногой игрового персоонажа), использование именно метода RVT для данной задачи, является выигрышным со стороны производиительности, потому что не создается полигональная сетка высокой плотности, нагружающая систему, а взаимодействие происходит на уровне ландшафта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги-работы&#34;&gt;Итоги работы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мне удалось создать и настроить RVT для создания правдоподобного окружения(Плавный переход текстуры ландшафта в текстуру камня, зозданного методом 3D сканирования), в будущем я планирую использовать RVT для создания ландшафтного материала, реагирующего на действия игрока, в частности снег и грязь.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Непрерывная интеграция, доставка и развертывание (CI/CD)</title>
      <link>https://example.com/post/ci-cd/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/ci-cd/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-непрерывная-интеграция&#34;&gt;Что такое непрерывная интеграция?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция подразумевает выполнение традиционных шагов по интеграции прямо в ходе процесса разработки — не дожидаясь завершения работы над кодом, сбора всей системы воедино и тестирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предположим, что над разработкой вашего продукта работает больше одного человека — это типично для большинства коммерческого ПО и проектов с открытым исходным кодом. В какой-то момент вы захотите собрать по кусочкам все, над чем трудились ваши разработчики, и проверить, что конечный результат соответствует ожиданиям. Непрерывная интеграция предполагает, что это происходит раз в день, а то и чаще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И ясно почему. Если вы отложите интеграцию до момента готовности кода, то, чтобы собрать решение (и тем более — достичь желаемой работоспособности), вам скорей всего придется долго раскраивать и переписывать различные фрагменты кода. Код — вещь сложная. Даже если он тщательно продуман заранее, вы едва ли будете знать наверняка, как выстроится логическое взаимодействие и будут ли ошибки. Чем больше кода, тем выше сложность и тем больше всего приходится раскраивать, когда что-то не работает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С непрерывной интеграцией разработчики регулярно публикуют свои изменения, делая коммиты в систему контроля версий хотя бы раз в день, и проверяют, что сборка с их изменениями проходит все тесты. В таком случае, если что-то сломается, для нахождения проблемы вам нужно будет проанализировать небольшое количество изменений. Быстрое получение результатов также означает, что вам будет легче вносить исправления: контекст задачи будет по-прежнему свеж в голове.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;о-непрерывной-доставке&#34;&gt;О непрерывной доставке:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная доставка основывается на автоматизации сборки и тестирования, которую вводит непрерывная интеграция. Она предполагает перевод ручных шагов, необходимых для выпуска сборки приложения в продакшн, — в автоматизированный процесс.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Раньше работа могла передаваться от разработчиков тестировщикам, а затем релиз-менеджерам. Внедряя непрерывную доставку, ваша команда (включающая самых разных специалистов) начинает полностью управлять процессами сборки, тестирования и релиза своего продукта. У такого подхода есть ряд преимуществ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Избегая традиционной разобщенности, ваша команда будет лучше понимать бизнес-потребности и операционные нужды, возникающие при доставке продукта пользователям.
Это в свою очередь позволяет привнести некоторые практики разработки в процесс, который принято считать ручным и довольно длительным.
Применение автоматизации не только ускоряет процесс доставки, но и снижает вероятность возникновения ошибок, делая его более стабильным и надежным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;То, из каких шагов состоит процедура доставки приложения и каких стадий пайплайна они требуют, зависит от нужд вашего бизнеса и пользователей. Распространенной практикой является развертывание приложения хотя бы в одном препродакшн-окружении перед окончательным выпуском.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это может быть тестовое окружение, предназначенное для дополнительных видов тестирования (безопасности, производительности, нагрузки); это могут быть песочницы (изолированные среды), с помощью которых команды поддержки и продаж знакомятся с новой функциональностью; также это могут быть окружения для приемочного тестирования, где QA-команда и специалисты по продукту проверяют ПО на соответствие требованиям.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;о-непрерывном-развертывании&#34;&gt;О непрерывном развертывании:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Непрерывное развертывание завершает логическую цепочку из практик непрерывной интеграции и доставки: если сборка успешно проходит все предыдущие стадии пайплайна, она автоматически выпускается в продакшн. А значит, как только выполненные изменения проходят все тесты, — они становятся доступными для пользователя. Непрерывное развертывание ускоряет цикл обратной связи, начинающийся с изменений в коде и заканчивающийся поступлением их в продакшн, и дает команде возможность своевременно проверять, как их изменения поведут себя в реальном мире, не рискуя качеством.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывное развертывание подойдет не любому продукту и не любой организации. Однако имеет смысл рассмотреть шаги, которые оно включает, поскольку каждый из них способен нести ценность сам по себе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Будьте уверены в своих тестах. Для автоматического развертывания в продакшне вы должны быть твердо уверенными в вашем пайплайне, в частности, в автоматизированных тестах. Необходима культура тестирования, где команда инвестирует в тестовое покрытие и производительность, отдает более высокий приоритет исправлению проблем сборок и пайплайнов, а уж потом занимается разработкой новой функциональности.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выбирайте, что релизить. Новички часто возражают, что, если разработчики будут делать коммиты рано и часто и изменения не будут проверяться вручную, то пользователи будут получать недоделанную функциональность, которая еще не готова к использованию. Чтобы не упускать преимущества непрерывной интеграции, вместо веток вы можете использовать флаги функций. Так вы сможете контролировать, какие возможности видны пользователю, а какие скрыты, и спокойно продолжать разработку.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Контролируйте выпуск. Непрерывное развертывание предполагает, что релиз происходит автоматически при условии, что все предыдущие этапы прошли проверку. Но это не значит, что у вас не будет контроля за происходящим. Есть различные технологии, позволяющие минимизировать риски и управлять выпуском. Canary-релизы дают возможность тестировать продукт на небольшой доле пользователей, а сине-зеленое развертывание позволяет управлять переходом на новую версию.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Следите за продакшном. Даже при наличии вышеперечисленных мер непрерывное развертывание может казаться довольно рискованной практикой. Что если тестирование не выявит ошибку и она проявится в продакшне? Время, деньги, репутация — все это ставится на карту. Та же проблема может возникнуть и при ручном развертывании, однако ничто не подорвет уверенность ваших стейкхолдеров больше, чем шоустоппер, выпущенный некой системой автоматически. Решающую роль здесь играет то, занимаетесь ли вы активным поиском проблем или же просто ждете, пока вам поступят отчеты об ошибках. Мониторинг статистики на предмет любых отклонений от нормы (выполняемый, в частности, сразу после релиза) поможет выявить проблемы до того, как их заметит пользователь.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оптимизируйте пайплайн. В случае, если в продакшне что-то пойдет не так, хотелось бы иметь возможность действовать быстро. В некоторых случаях вы сможете откатиться к предыдущий версии. Однако зачастую вещи обстоят чуть сложнее. Миграции баз данных и исправления ошибок может быть сложно откатить, и тогда вам придется чинить проблему. Пропуск шагов пайплайна — экономия, но ложная, так как вы, скорей всего, пропустите другие проблемы, которые могли бы выявить тесты. Вместо этого лучше инвестировать в оптимизацию вашего пайплайна: в ускорение сборок, повышение производительности тестов и пр. Это позволит при необходимости быстрее делать развертывание изменений, а также ускорит циклы обратной связи для всего процесса.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция, доставка и развертывание служат одной цели — частому выпуску работающего ПО. Понемногу и часто — использование этого подхода для интеграции и релиза делает процесс более управляемым, а выполняя шаги регулярно, команды учатся делать это все лучше и лучше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применение автоматизации не только ускоряет процесс, но делает его более надежным. Каждый шаг пайплайна строится на основе предыдущего — вы можете выбирать для себя нужное количество шагов и надстраивать их при необходимости.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://example.com/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://owchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hakimel/reveal.js#pdf-export&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;: &lt;code&gt;E&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://example.com/publication/example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
