<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UE5 | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/ue5/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/ue5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>UE5</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>UE5</title>
      <link>https://example.com/tag/ue5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по прошлой неделе</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-2/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-wm&#34;&gt;Что такое WM?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;World Machine помогает создавать реалистичные 3D-рельефы. Мощная и гибкая программа World Machine сочетает процедурное создание рельефа, моделирование природы и интерактивное редактирование для быстрого и простого создания реалистичного рельефа. Вы можете создавать и экспортировать поля высот, текстуры и сетки высокого разрешения для игр или программ рендеринга.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-именно-wm&#34;&gt;Почему именно WM?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то что игровой движок, который я использую, имеет встроенные средства для создания и редактирования ландшафта, они подразумевают использование вручную, что неэффективно в контексте создания цельного игрового мира, имеющего размеры порядка 60 квадратных километров. Так же имеются программы аналогичные данной, но WM является наиболее узнаваемой, в силу чего для нее легче найти инструкции по использованию.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-это-устроено&#34;&gt;Как это устроено?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В отличие от традиционных редакторов рельефа на основе кистей, World Machine использует процедурный подход. Формируйте рельеф, используя основные строительные блоки, такие как фракталы, затем дополните их симуляцией природы, чтобы создать реалистичные черты.
Просто соедините вместе блоки действий, чтобы создать свой мир.
Вот великолепный пейзаж, созданный менее чем за две минуты.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги-работы&#34;&gt;Итоги работы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;За прошлую неделю я изучил основные возможности программы World Machine, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Использование нод шума для создания основы ландшафта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использование инструмента Layout Generator&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использование инструментов: эррозия, кривые, комбинирование, фильтры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Экспорт карт высот и текстур в заданном разрешении&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошлой неделе</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-rvt&#34;&gt;Что такое RVT?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Runtime Virtual Texture (RVT) создает свои текстурные данные по требованию с помощью GPU во время выполнения и работает аналогично традиционному текстурированию. RVT кэширует данные о затенении на больших площадях, что делает их подходящими для затенения ландшафта, где используются материалы, похожие на декали, и сплайны, которые хорошо подходят для соответствия рельефу.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;для-настройки-и-использования-виртуального-текстурирования-среды-выполнения-в-проекте-выполните-следующие-высокоуровневые-действия-&#34;&gt;Для настройки и использования виртуального текстурирования среды выполнения в проекте выполните следующие высокоуровневые действия: :&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Создайте виртуальный текстурный ресурс (ы) среды выполнения в браузере содержимого. Он используется для связи всех компонентов (актеров, тома RVT и материалов RVT) вместе для рендеринга виртуальной текстуры среды выполнения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Добавьте виртуальный текстурный том среды выполнения в сцену с панели Режимы. Это используется для размещения актива RVT в сцене.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройте свои материалы для записи в ресурс RVT.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройте материалы для отбора проб из актива RVT.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройте один или несколько примитивов или ландшафтных актеров для рендеринга в актив RVT.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-нужны-виртуальные-текстуры-реального-времени&#34;&gt;Зачем нужны виртуальные текстуры реального времени?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данный вид текстур используется в частности для создание правдоподобного окружения в игровом мире, так как позволяет сгладить преход можду текступой ланшафта и текстурой объекта, например камня. Так же виртруальные текстуры реального времени можно использовать для создания поверхности ланшафта, реагируещей на другие объекты (например снег, который приминается под ногой игрового персоонажа), использование именно метода RVT для данной задачи, является выигрышным со стороны производиительности, потому что не создается полигональная сетка высокой плотности, нагружающая систему, а взаимодействие происходит на уровне ландшафта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги-работы&#34;&gt;Итоги работы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мне удалось создать и настроить RVT для создания правдоподобного окружения(Плавный переход текстуры ландшафта в текстуру камня, зозданного методом 3D сканирования), в будущем я планирую использовать RVT для создания ландшафтного материала, реагирующего на действия игрока, в частности снег и грязь.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
