<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Программирование | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Программирование</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Программирование</title>
      <link>https://example.com/tag/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;теория-и-практика&#34;&gt;Теория и практика:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В математике, как и в любой другой науке, любые теоремы и теории требуют доказательств. Как пример: Теорема Пифагора. Сначала идет теория, а за ней практика. В программировании такого подхода не придерживаются уже несколько десятков лет. Всё заменено догмами и мнением отдельных личностей, которых иногда называют «евангелистами» или «пророками». Они своим словоблудием продвигают в массы только нужные им идеи, не заботясь ни о теории, ни о доказательствах (Посмотрите конференции и презентации по ИТ). Где здесь наука, а где религия? И не скатываемся ли мы в мракобесие и веру в слова написанные давно и не требующих доказательств? Слышали про сторонников плоской Земли? Ничего не напоминает по части подходов по убеждению и упоротости?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот в таком кураже последние 30-40 лет программисты, ослепленные религиозными убеждениями от проповедников ООП или ФП, строили абстракции поверх других абстракций, новые языки поверх других языков, новые фреймворки и библиотеки поверх старых. А зачем это все было нужно? Ради упрощения и производительности своей работы по написанию программ. Только этот путь привел в тупик. Потому что вместо упрощения получили усложнение и изучение теперь не алгоритмов, а API и документации к очередному модному фреймворку, а может и нескольким. Теперь баги стали искать не только в своем коде, но и в чужом. Отладку кода приходится делать через тонны прокси, паттернов архитектуры и шаблонов проектирования, хелперов, фреймворков и библиотек. И, как показывают исследования, выигрыша в скорости написания кода от применения ООП нет вообще.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;немного-истории&#34;&gt;Немного истории:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С чего всё началось? Сначала было процедурное программирование, затем структурное и за ним на сцену вышло императивное программирование. Некоторые люди додумались ввести понятие объекта — так родилось обьектно-ориентированное программирование. И в этот момент произошел крутой поворот повернувший всю индустрию в то состояние, в котором мы сейчас находимся.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-научного-подхода&#34;&gt;Примеры научного подхода:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;книга «Электронные цифровые машины и программирование» А.И. Китова.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;теорема Бёма — Якопини.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Не так много как хотелось бы, и, возможно, где-то есть еще много примеров научных работ, но их найти очень сложно. Подавляющее большинство пользуется всякими «библиями» и статьями для аргументации и дискуссий(в реальности это даже слишком громкое слово для этого процесса).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языки научного программирования остаются не просто актуальными, но и востребованными в наше непростое время.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
