<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Презентации | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Презентации</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Презентации</title>
      <link>https://example.com/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Создание презентаций</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;самые-частые-ошибки-выступающих&#34;&gt;Самые частые ошибки выступающих:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Говорить о себе. Кажется, что чем больше выставить наград, тем весомее будет презентация. Но это не так — сплошные регалии и достижения только утомляют. Расскажите о себе ровно столько, чтобы люди поняли, почему вам можно доверять.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Навязчивость. Чтобы привлечь внимание, в ход идут пошлые картинки и мемы. Да, секс и коты привлекают, но то ли это внимание, которое вам нужно? Лучше будьте конкретны: цифры, графики и изображения продукта привлекают не меньше и к тому же точнее раскрывают тему. Если работаете на сцене, возьмите с собой что-то интересное. Например, Стив Джобс как-то вынес на сцену конверт, в котором оказался Macbook Air.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«Я хочу вас развлечь». Дальше обычно идет забавная история и шутки. Но это тупо и не работает на тему. Лучше пообещайте аудитории что-то весомое, расскажите, какие новые знания и умения они получат к концу выступления. После такого обещания люди станут внимательнее, потому что им действительно хочется получить обещанное.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;правило-третей&#34;&gt;Правило третей&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это правило создания презентаций помогает расположить объекты на слайде так, чтобы глаз сразу выделял самое важное. Разделите слайд на трети вдоль и поперек. Значимые объекты располагайте на пересечениях. Значимые объекты — это заголовки и иллюстрации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-делать-презентации&#34;&gt;Зачем делать презентации?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Презентации делают не только менеджеры на совещаниях. Это полезный навык, который помогает продать, убедить и научить. С помощью них стартаперы соблазняют инвесторов, агенты презентуют актеров, а няни самих себя. Красивая презентация — это сильный инструмент с долгосрочным эффектом. Хорошую речь помнят, а хорошую презентацию хранят на компьютере.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;создание презентаций является неотъемлимой частью проектной деятельности, и, зачатую, от качества презентации зависит результат всей работы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2022-present &lt;a href=&#34;https://4ebupelinka.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Борис Тараканов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
